---
title: 'js中2个等号与3个等号的区别'
date: 2013-02-17T18:57:00.001-08:00
draft: false
aliases: [ "/2013/02/js23.html" ]
---

首先，== equality 等同或称值相等，=== identity 恒等或称严格相等。  
\==， 两边值类型不同的时候，要先进行类型转换，再比较。  
\===，不做类型转换，类型不同的一定不等。

例：

```
  var a = 3;   var b = "3";     a==b 返回 true   a===b 返回 false  
```

因为a,b的类型不一样  
\===用来进行严格的比较判断。

规则说明：
-----

先说 ===，这个比较简单。下面的规则用来判断两个值是否===相等：  
1、如果类型不同，就\[不相等\]  
2、如果两个都是数值，并且是同一个值，那么\[相等\]；(！例外)的是，如果其中至少一个是NaN，那么\[不相等\]。（判断一个值是否是NaN，只能用isNaN()来判断）  
3、如果两个都是字符串，每个位置的字符都一样，那么\[相等\]；否则\[不相等\]。  
4、如果两个值都是true，或者都是false，那么\[相等\]。  
5、如果两个值都引用同一个对象或函数，那么\[相等\]；否则\[不相等\]。  
6、如果两个值都是null，或者都是undefined，那么\[相等\]。  
再说 ==，根据以下规则：  
1、如果两个值类型相同，进行 === 比较。  
2、如果两个值类型不同，他们可能相等。根据下面规则进行类型转换再比较：  
a、如果一个是null、一个是undefined，那么\[相等\]。  
b、如果一个是字符串，一个是数值，把字符串转换成数值再进行比较。  
c、如果任一值是 true

具体区别：
-----

**1、对于string,number等基础类型，==和===是有区别的**

1）不同类型间比较，==之比较“转化成同一类型后的值”看“值”是否相等，===如果类型不同，其结果就是不等

2）同类型比较，直接进行“值”比较，两者结果一样

**2、对于Array,Object等高级类型，==和===是没有区别的**

进行“指针地址”比较

**3、基础类型与高级类型，==和===是有区别的**

1）对于==，将高级转化为基础类型，进行“值”比较

2）因为类型不同，===结果为false

**原创文章，转载请注明：** 转载自[Happiness space](https://byszsz.com/)

**本文链接地址:** [js中2个等号与3个等号的区别](https://byszsz.com/archives/497.htm)